做咗幾年嘢嘅你，有冇諗住讀個Master?

小弟非三大文科grad，宜家做緊corp fin，出嚟做咗差唔多3年嘢，想做多兩三年去外國讀個Master take個break順便take個non文科degree學下新野

各位出嚟做咗嘢再讀返書嘅巴絲大概幾多歲再讀Master？最想知去外國讀嗰啲，諗緊幾時去會fit D 同埋冇乜頭緒讀咩好

在國外畢業同打工5年後讀Master part-time， 公司俾錢讀咗四年半， 如果要自費加住宿都幾係嘢， 要好好考慮讀Master係為咗咩，通常係為事業而唔係為興趣，最好讀對事業有幫助嘅科。

現實咗啲?

支持樓主追夢

不過想問吓有冇另一半？
想知做做吓嘢突然離開唔做，離開香港一兩年，另一半／屋企會有咩反應

儲左幾多錢去讀阿？

如果master有用幫到自己份工 就好⋯⋯⋯

都正常嘅，屋企又唔係有錢就梗係要現實啲
巴打資助係讀Master間公司都係喺外國？其實通常咩公司/咩Grade啲公司先會sponsor你讀書？

有呀，我諗一年應該都唔係大問題既，又唔係好長時間，中間可以佢飛黎/我飛返去

得十幾萬 以前搵得少冇乜儲，宜家開始儲
我都係plan緊2/3年後去所以，到時大概儲到40幾50萬到，應該夠掛

我都有幾個舊同學有讀MASTER,
有一個係因為做野需要讀上去,有得升職既
又有係唔想做野住所以讀埋個MASTER
因為做野需要去讀那個OK既,有幫助
唔想做野讀那個其實讀完出來都係同Degree 個D爭份工,個MASTER幫助不大
有個讀完MASTER直情自己開鋪,工都無打過,個MASTER都真係為興趣讀(屋企有米無計啦)
所以都係認清自己需要先讀
如果只係唔滿意自己份工,又唔夠30,我覺得去個WORKING HOLIDAY開下眼界重好

已經讀完

直上讀住做野，如果唔係為興趣 而家讀master冇用架啦

為事業/為興趣/有公司sponsor 而讀master Ok的
但見人地讀，而自己又唔知做乜走去讀，讀完又冇乜作用既話，不了

係美國公司，通常大公司好多都有as employee benefit但每年會有上限所以只可以慢慢讀。

我覺得想做都應該要去
為左自己夢想又好

身在外國的我見住讀master 既人
有d漫不經心 為讀而讀
無左追求知識的真諦
而為左現實社會的需要

追夢 就去外國讀 加油
現實 係香港讀算 d人用黎 將來買樓仲實際

我都幾鍾意自己份工嘅，只係想take個break同埋學多啲嘢，所以其實讀完都應該做返同一行

我份工長期都好夜放工...兼顧唔到呀

咁有時讀書唔係一定要有啲咩目的嘅，至少我係咁諗
主要都係後悔自己以前冇認真讀書就算中學同埋undergrad都碌過就算，想試一次認真讀書係咩感覺

噢...對我呢啲諗住係香港做嘢嘅港豬黎講都係收皮算

多謝！我都struggle緊，始終唔係有錢，如果去外國讀又要遲多兩三年先買到樓 做香港人真係慘乜撚都要諗買樓

我就快讀完了..就快失業..巴打讀master只要讀理科/實用科 都OK 讀D追夢科就好危好似我咁讀完都唔係market要既人

不如索性移民啦

樓奴

我如果讀既話可能係半實用，例如business+politics/so sci嗰啲，但唔知有冇呢啲選擇，始終自己做嗰行有business background會好啲

其實我幾鍾意香港嘅，只係想自己靜靜地去外國讀一年書學下野咋

拎多本護照有咩事都有條後路
Anyway如果冇好追求英美澳名校之類，唔少歐洲國家都有好多幾好嘅學校，學費洗費都平好多

business好過我好多 你讀有關marketing ecommerce 出到泥一定有野做 除非本身有米..讀art之類真係燒錢等失業